// src/utils/questions.js

const questions = [
	{
		question: "Qual é a capital da Austrália?",
		answer: "Canberra",
		options: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
	},
	{
		question: "Qual é o maior deserto da Austrália?",
		answer: "Deserto de Great Victoria",
		options: ["Deserto de Simpson", "Deserto de Gibson", "Deserto de Great Victoria", "Deserto de Tanami"],
	},
	{
		question: "Qual animal é símbolo nacional da Austrália?",
		answer: "Canguru",
		options: ["Canguru", "Coala", "Emu", "Ornitorrinco"],
	},
	{
		question: "Qual é o nome da famosa formação rochosa vermelha localizada no centro da Austrália?",
		answer: "Uluru",
		options: ["Kata Tjuta", "Uluru", "Kings Canyon", "Mount Kosciuszko"],
	},
	{
		question: "Qual é o esporte mais popular na Austrália?",
		answer: "Futebol australiano (AFL)",
		options: ["Rugby", "Futebol australiano (AFL)", "Cricket", "Tênis"],
	},
	{
		question: "Qual é o maior recife de coral do mundo, localizado na Austrália?",
		answer: "Grande Barreira de Corais",
		options: ["Recife Ningaloo", "Grande Barreira de Corais", "Recife Rowley Shoals", "Recife de Corais Abrolhos"],
	},
	{
		question: "Em que ano a Austrália se tornou uma federação?",
		answer: "1901",
		options: ["1770", "1851", "1901", "1945"],
	},
	{
		question: "Qual é a moeda oficial da Austrália?",
		answer: "Dólar australiano",
		options: ["Dólar australiano", "Libra australiana", "Dólar neozelandês", "Euro"],
	},
	{
		question: "Quais dois animais estão presentes no brasão de armas da Austrália?",
		answer: "Canguru e emu",
		options: ["Canguru e emu", "Coala e ornitorrinco", "Dingo e canguru", "Emu e ornitorrinco"],
	},
	{
		question: "Qual cidade australiana abriga a famosa Ópera de Sydney?",
		answer: "Sydney",
		options: ["Brisbane", "Melbourne", "Sydney", "Perth"],
	},
	// Adicione mais perguntas conforme necessário
];

// Exporta as questões para poder ser usada em outros arquivos
export default questions;
